# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/usage.rst:3
msgid "Usage"
msgstr "사용법"

#: ../../../_source/usage.rst:5
msgid ""
"Momovu provides a comprehensive set of tools for previewing and analyzing "
"PDF margins. This guide covers all features, command-line options, and "
"keyboard shortcuts."
msgstr ""
"Momovu는 PDF 여백을 미리보고 분석하기 위한 포괄적인 도구 세트를 제공합니다. 이 가이드는 모든 기능, 명령줄 옵션 및 "
"키보드 단축키를 다룹니다."

#: ../../../_source/usage.rst:9
msgid "Quick Start"
msgstr "빠른 시작"

#: ../../../_source/usage.rst:11
msgid "Basic usage:"
msgstr "기본 사용법:"

#: ../../../_source/usage.rst:19 ../../../_source/usage.rst:24
msgid "Basic momovu window with interior PDF"
msgstr "내부 PDF가 있는 기본 Momovu 창"

#: ../../../_source/usage.rst:35
msgid "Command Line Interface"
msgstr "명령줄 인터페이스"

#: ../../../_source/usage.rst:38
msgid "Synopsis"
msgstr "개요"

#: ../../../_source/usage.rst:49
msgid "Arguments"
msgstr "인수"

#: ../../../_source/usage.rst:51
msgid "**Positional Arguments:**"
msgstr "**위치 인수:**"

#: ../../../_source/usage.rst:53
msgid "``PDF_FILE`` - Path to the PDF file to preview (optional)"
msgstr "``PDF_FILE`` - 미리보기할 PDF 파일의 경로 (선택사항)"

#: ../../../_source/usage.rst:55
msgid "**Optional Arguments:**"
msgstr "**선택적 인수:**"

#: ../../../_source/usage.rst:57
msgid "``-h, --help`` - Show help message and exit"
msgstr "``-h, --help`` - 도움말 메시지 표시 후 종료"

#: ../../../_source/usage.rst:58
msgid "``-D, --debug`` - Enable debug logging for troubleshooting"
msgstr "``-D, --debug`` - 문제 해결을 위한 디버그 로깅 활성화"

#: ../../../_source/usage.rst:59
msgid ""
"``-v, --verbose`` - Increase output verbosity (can be used multiple times: "
"-v, -vv, -vvv)"
msgstr "``-v, --verbose`` - 출력 상세도 증가 (여러 번 사용 가능: -v, -vv, -vvv)"

#: ../../../_source/usage.rst:60
msgid "``-V, --version`` - Show version information and exit"
msgstr "``-V, --version`` - 버전 정보 표시 후 종료"

#: ../../../_source/usage.rst:61
msgid "``-n N, --num-pages N`` - Number of pages for spine width calculation"
msgstr "``-n N, --num-pages N`` - 책등 너비 계산을 위한 페이지 수"

#: ../../../_source/usage.rst:62
msgid ""
"``-d TYPE, --document TYPE`` - Document type: interior, cover, or dustjacket"
" (default: interior)"
msgstr ""
"``-d TYPE, --document TYPE`` - 문서 타입: interior(내부), cover(표지), 또는 "
"dustjacket(더스트재킷) (기본값: interior)"

#: ../../../_source/usage.rst:63
msgid ""
"``-s, --side-by-side`` - Start in side-by-side view mode (interior documents"
" only)"
msgstr "``-s, --side-by-side`` - 나란히 보기 모드로 시작 (내부 문서만)"

#: ../../../_source/usage.rst:64
msgid ""
"``-m, --safety-margins, --no-safety-margins`` - Show safety margins "
"(default: enabled)"
msgstr "``-m, --safety-margins, --no-safety-margins`` - 안전 여백 표시 (기본값: 활성화)"

#: ../../../_source/usage.rst:65
msgid ""
"``-t, --trim-lines, --no-trim-lines`` - Show trim lines (default: enabled)"
msgstr "``-t, --trim-lines, --no-trim-lines`` - 재단선 표시 (기본값: 활성화)"

#: ../../../_source/usage.rst:66
msgid ""
"``-b, --barcode, --no-barcode`` - Show barcode area for cover/dustjacket "
"(default: enabled)"
msgstr "``-b, --barcode, --no-barcode`` - 표지/더스트재킷의 바코드 영역 표시 (기본값: 활성화)"

#: ../../../_source/usage.rst:67
msgid ""
"``-l, --fold-lines, --no-fold-lines`` - Show fold lines for cover/dustjacket"
" (default: enabled)"
msgstr "``-l, --fold-lines, --no-fold-lines`` - 표지/더스트재킷의 접지선 표시 (기본값: 활성화)"

#: ../../../_source/usage.rst:68
msgid ""
"``-r, --bleed-lines, --no-bleed-lines`` - Show bleed lines for "
"cover/dustjacket (default: enabled)"
msgstr "``-r, --bleed-lines, --no-bleed-lines`` - 표지/더스트재킷의 재단 여백선 표시 (기본값: 활성화)"

#: ../../../_source/usage.rst:69
msgid "``-p, --presentation`` - Start in presentation mode"
msgstr "``-p, --presentation`` - 프레젠테이션 모드로 시작"

#: ../../../_source/usage.rst:70
msgid "``-f, --fullscreen`` - Start in fullscreen mode"
msgstr "``-f, --fullscreen`` - 전체 화면 모드로 시작"

#: ../../../_source/usage.rst:73
msgid "Examples"
msgstr "예시"

#: ../../../_source/usage.rst:96
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 단축키"

#: ../../../_source/usage.rst:99
msgid "Navigation"
msgstr "내비게이션"

#: ../../../_source/usage.rst:101
msgid "``Page Up`` - Go to previous page"
msgstr "``Page Up`` - 이전 페이지로 이동"

#: ../../../_source/usage.rst:102
msgid "``Page Down`` - Go to next page"
msgstr "``Page Down`` - 다음 페이지로 이동"

#: ../../../_source/usage.rst:103
msgid "``Home`` - Go to first page (interior documents only)"
msgstr "``Home`` - 첫 페이지로 이동 (내부 문서만)"

#: ../../../_source/usage.rst:104
msgid "``End`` - Go to last page (interior documents only)"
msgstr "``End`` - 마지막 페이지로 이동 (내부 문서만)"

#: ../../../_source/usage.rst:105
msgid "``Arrow Keys`` - Pan the view when zoomed in"
msgstr "``화살표 키`` - 확대 시 뷰 이동"

#: ../../../_source/usage.rst:106
msgid ""
"``Mouse Wheel`` - Scroll vertically when zoomed in (or navigate pages when "
"zoomed out)"
msgstr "``마우스 휠`` - 확대 시 수직 스크롤 (축소 시 페이지 이동)"

#: ../../../_source/usage.rst:107
msgid "``Shift+Mouse Wheel`` - Scroll horizontally when zoomed in"
msgstr "``Shift+마우스 휠`` - 확대 시 수평 스크롤"

#: ../../../_source/usage.rst:108
msgid "``Space`` - Next page (in presentation mode)"
msgstr "``Space`` - 다음 페이지 (프레젠테이션 모드에서)"

#: ../../../_source/usage.rst:109
msgid "``Backspace`` - Previous page (in presentation mode)"
msgstr "``Backspace`` - 이전 페이지 (프레젠테이션 모드에서)"

#: ../../../_source/usage.rst:112
msgid "View Controls"
msgstr "보기 컨트롤"

#: ../../../_source/usage.rst:114
#, python-format
msgid "``Ctrl+Plus/=`` - Zoom in (10% increment)"
msgstr "``Ctrl+Plus/=`` - 확대 (10% 증가)"

#: ../../../_source/usage.rst:115
#, python-format
msgid "``Ctrl+Minus`` - Zoom out (10% decrement)"
msgstr "``Ctrl+Minus`` - 축소 (10% 감소)"

#: ../../../_source/usage.rst:116
msgid "``Ctrl+0`` - Fit page to window"
msgstr "``Ctrl+0`` - 페이지를 창에 맞춤"

#: ../../../_source/usage.rst:117
msgid "``Ctrl+Mouse Wheel`` - Zoom in/out at mouse cursor position"
msgstr "``Ctrl+마우스 휠`` - 마우스 커서 위치에서 확대/축소"

#: ../../../_source/usage.rst:119
msgid "Zoomed in view"
msgstr "확대 뷰"

#: ../../../_source/usage.rst:124
msgid ""
"Zoomed in view showing detail of the page content with high-quality "
"rendering"
msgstr "고품질 렌더링으로 페이지 내용의 세부사항을 보여주는 확대 뷰"

#: ../../../_source/usage.rst:126
msgid "``F11`` - Toggle fullscreen mode"
msgstr "``F11`` - 전체 화면 모드 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:127
msgid "``F5`` - Toggle presentation mode"
msgstr "``F5`` - 프레젠테이션 모드 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:128
msgid "``Escape`` - Exit presentation mode"
msgstr "``Escape`` - 프레젠테이션 모드 종료"

#: ../../../_source/usage.rst:131
msgid "Zoom and Pan Behavior"
msgstr "줌 및 팬 동작"

#: ../../../_source/usage.rst:133
msgid "**When zoomed out (fit to page):**"
msgstr "**축소 시 (페이지에 맞춤):**"

#: ../../../_source/usage.rst:135
msgid "``Mouse Wheel`` - Navigate between pages"
msgstr "``마우스 휠`` - 페이지 간 이동"

#: ../../../_source/usage.rst:136 ../../../_source/usage.rst:142
msgid "``Ctrl+Mouse Wheel`` - Zoom in/out at cursor position"
msgstr "``Ctrl+마우스 휠`` - 커서 위치에서 확대/축소"

#: ../../../_source/usage.rst:138
msgid "**When zoomed in:**"
msgstr "**확대 시:**"

#: ../../../_source/usage.rst:140
msgid "``Mouse Wheel`` - Pan vertically (scroll up/down)"
msgstr "``마우스 휠`` - 수직 팬 (위/아래 스크롤)"

#: ../../../_source/usage.rst:141
msgid "``Shift+Mouse Wheel`` - Pan horizontally (scroll left/right)"
msgstr "``Shift+마우스 휠`` - 수평 팬 (좌/우 스크롤)"

#: ../../../_source/usage.rst:143
msgid "``Arrow Keys`` - Pan in any direction"
msgstr "``화살표 키`` - 모든 방향으로 팬"

#: ../../../_source/usage.rst:145
msgid "The zoom system features:"
msgstr "줌 시스템 기능:"

#: ../../../_source/usage.rst:147
msgid "**High-quality rendering** at all zoom levels (up to 200x)"
msgstr "모든 줌 레벨에서 **고품질 렌더링** (최대 200x)"

#: ../../../_source/usage.rst:148
msgid "**Progressive rendering** for smooth zoom experience"
msgstr "부드러운 줌 경험을 위한 **점진적 렌더링**"

#: ../../../_source/usage.rst:149
msgid "**Intelligent caching** for instant panning"
msgstr "즉시 패닝을 위한 **지능형 캐싱**"

#: ../../../_source/usage.rst:150
msgid "**Mouse-centered zoom** for precise control"
msgstr "정밀한 제어를 위한 **마우스 중심 줌**"

#: ../../../_source/usage.rst:153
msgid "Display Options"
msgstr "표시 옵션"

#: ../../../_source/usage.rst:155
msgid "``Ctrl+D`` - Toggle side-by-side view (interior documents only)"
msgstr "``Ctrl+D`` - 나란히 보기 전환 (내부 문서만)"

#: ../../../_source/usage.rst:156
msgid "``Ctrl+T`` - Toggle trim lines visibility"
msgstr "``Ctrl+T`` - 재단선 표시 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:157
msgid "``Ctrl+M`` - Toggle safety margins visibility"
msgstr "``Ctrl+M`` - 안전 여백 표시 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:158
msgid "``Ctrl+L`` - Toggle spine/fold lines visibility"
msgstr "``Ctrl+L`` - 책등/접지선 표시 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:159
msgid "``Ctrl+B`` - Toggle barcode area (cover/dustjacket only)"
msgstr "``Ctrl+B`` - 바코드 영역 전환 (표지/더스트재킷만)"

#: ../../../_source/usage.rst:160
msgid "``Ctrl+R`` - Toggle bleed lines (cover/dustjacket only)"
msgstr "``Ctrl+R`` - 재단 여백선 전환 (표지/더스트재킷만)"

#: ../../../_source/usage.rst:163
msgid "File Operations"
msgstr "파일 작업"

#: ../../../_source/usage.rst:165
msgid "``Ctrl+O`` - Open a new PDF file"
msgstr "``Ctrl+O`` - 새 PDF 파일 열기"

#: ../../../_source/usage.rst:166
msgid "``Ctrl+W`` - Close current document"
msgstr "``Ctrl+W`` - 현재 문서 닫기"

#: ../../../_source/usage.rst:167
msgid "``Ctrl+G`` - Go to page dialog"
msgstr "``Ctrl+G`` - 페이지 이동 대화상자"

#: ../../../_source/usage.rst:168
msgid "``Ctrl+Q`` - Quit application"
msgstr "``Ctrl+Q`` - 애플리케이션 종료"

#: ../../../_source/usage.rst:171
msgid "Menu System"
msgstr "메뉴 시스템"

#: ../../../_source/usage.rst:174
msgid "File Menu"
msgstr "파일 메뉴"

#: ../../../_source/usage.rst:176
msgid "**Open** (Ctrl+O) - Open a new PDF file"
msgstr "**열기** (Ctrl+O) - 새 PDF 파일 열기"

#: ../../../_source/usage.rst:177
msgid "**Close** (Ctrl+W) - Close the current document"
msgstr "**닫기** (Ctrl+W) - 현재 문서 닫기"

#: ../../../_source/usage.rst:178
msgid "**Quit** (Ctrl+Q) - Exit the application"
msgstr "**종료** (Ctrl+Q) - 애플리케이션 종료"

#: ../../../_source/usage.rst:181
msgid "View Menu"
msgstr "보기 메뉴"

#: ../../../_source/usage.rst:183
msgid "**Zoom Controls:**"
msgstr "**줌 제어:**"

#: ../../../_source/usage.rst:185
msgid "**Zoom In** (Ctrl+Plus) - Increase zoom level by 10%"
msgstr "**확대** (Ctrl+Plus) - 줌 레벨 10% 증가"

#: ../../../_source/usage.rst:186
msgid "**Zoom Out** (Ctrl+Minus) - Decrease zoom level by 10%"
msgstr "**축소** (Ctrl+Minus) - 줌 레벨 10% 감소"

#: ../../../_source/usage.rst:187
msgid "**Fit to Page** (Ctrl+0) - Fit entire page in window"
msgstr "**페이지에 맞춤** (Ctrl+0) - 전체 페이지를 창에 맞춤"

#: ../../../_source/usage.rst:188
msgid ""
"**Mouse Wheel Zoom** (Ctrl+Mouse Wheel) - Smooth zoom at cursor position"
msgstr "**마우스 휠 줌** (Ctrl+마우스 휠) - 커서 위치에서 부드러운 줌"

#: ../../../_source/usage.rst:190
msgid "**Display Modes:**"
msgstr "**표시 모드:**"

#: ../../../_source/usage.rst:192
msgid "**Fullscreen** (F11) - Toggle fullscreen mode"
msgstr "**전체 화면** (F11) - 전체 화면 모드 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:193
msgid "**Presentation Mode** (F5) - Enter/exit presentation mode"
msgstr "**프레젠테이션 모드** (F5) - 프레젠테이션 모드 진입/종료"

#: ../../../_source/usage.rst:194
msgid "**Side-by-Side View** (Ctrl+D) - Toggle dual page view (interior only)"
msgstr "**나란히 보기** (Ctrl+D) - 듀얼 페이지 보기 전환 (내부만)"

#: ../../../_source/usage.rst:196
msgid "**Overlays:**"
msgstr "**오버레이:**"

#: ../../../_source/usage.rst:198
msgid "**Show Trim Lines** (Ctrl+T) - Toggle trim line visibility"
msgstr "**재단선 표시** (Ctrl+T) - 재단선 표시 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:199
msgid "**Show Safety Margins** (Ctrl+M) - Toggle margin visibility"
msgstr "**안전 여백 표시** (Ctrl+M) - 여백 표시 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:200
msgid "**Show Spine Line** (Ctrl+L) - Toggle spine/fold lines"
msgstr "**책등선 표시** (Ctrl+L) - 책등/접지선 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:201
msgid ""
"**Show Barcode Area** (Ctrl+B) - Toggle barcode area (cover/dustjacket)"
msgstr "**바코드 영역 표시** (Ctrl+B) - 바코드 영역 전환 (표지/더스트재킷)"

#: ../../../_source/usage.rst:202
msgid "**Show Bleed Lines** (Ctrl+R) - Toggle bleed lines (cover/dustjacket)"
msgstr "**재단 여백선 표시** (Ctrl+R) - 재단 여백선 전환 (표지/더스트재킷)"

#: ../../../_source/usage.rst:204
msgid "**Navigation:**"
msgstr "**내비게이션:**"

#: ../../../_source/usage.rst:206
msgid "**Go to Page...** (Ctrl+G) - Open page navigation dialog"
msgstr "**페이지로 이동...** (Ctrl+G) - 페이지 내비게이션 대화상자 열기"

#: ../../../_source/usage.rst:209
msgid "Document Menu"
msgstr "문서 메뉴"

#: ../../../_source/usage.rst:211
msgid "**Interior Document** - Set margins for interior pages"
msgstr "**내부 문서** - 내부 페이지의 여백 설정"

#: ../../../_source/usage.rst:212
msgid "**Cover Document** - Set margins for book covers"
msgstr "**표지 문서** - 책 표지의 여백 설정"

#: ../../../_source/usage.rst:213
msgid "**Dustjacket Document** - Set margins for dustjackets"
msgstr "**더스트재킷 문서** - 더스트재킷 여백 설정"

#: ../../../_source/usage.rst:216
msgid "Help Menu"
msgstr "도움말 메뉴"

#: ../../../_source/usage.rst:218
msgid "**Keyboard Shortcuts** - Display all keyboard shortcuts in a dialog"
msgstr "**키보드 단축키** - 다이얼로그에서 모든 키보드 단축키 표시"

#: ../../../_source/usage.rst:219
msgid "**About Momovu** - Show application information and version"
msgstr "**Momovu 정보** - 애플리케이션 정보 및 버전 표시"

#: ../../../_source/usage.rst:222
msgid "Document Types"
msgstr "문서 유형"

#: ../../../_source/usage.rst:225
msgid "Interior Documents"
msgstr "내부 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:227
msgid "Interior documents represent the content pages of a book:"
msgstr "내부 문서는 책의 내용 페이지를 나타냅니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:229
msgid "Simple rectangular safety margins"
msgstr "단순한 직사각형 안전 여백"

#: ../../../_source/usage.rst:230
msgid "Side-by-side view available for spread preview"
msgstr "펼친 면 미리보기를 위한 나란히 보기 사용 가능"

#: ../../../_source/usage.rst:231
msgid "Spine line visible in dual-page mode"
msgstr "듀얼 페이지 모드에서 책등선 표시"

#: ../../../_source/usage.rst:232
msgid "Navigation to first/last page enabled"
msgstr "첫/마지막 페이지로 내비게이션 활성화"

#: ../../../_source/usage.rst:242
msgid "Interior document in single page view"
msgstr "단일 페이지 보기 내부 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:247
msgid "Interior document displayed in single page view mode"
msgstr "단일 페이지 보기 모드에서 표시되는 내부 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:250
msgid "Cover Documents"
msgstr "표지 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:252
msgid "Cover documents include front and back covers with spine:"
msgstr "표지 문서는 책등과 함께 앞표지와 뒤표지를 포함합니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:254
msgid "Spine width automatically calculated from page count"
msgstr "페이지 수로부터 책등 너비 자동 계산"

#: ../../../_source/usage.rst:255
msgid "Barcode placement area in lower right of back cover"
msgstr "뒤표지 우측 하단의 바코드 배치 영역"

#: ../../../_source/usage.rst:256
msgid "Fold lines at spine edges (green dashed lines)"
msgstr "책등 가장자리의 접지선 (녹색 점선)"

#: ../../../_source/usage.rst:257
msgid "Safety margins with bleed areas"
msgstr "재단 여백 영역이 있는 안전 여백"

#: ../../../_source/usage.rst:264
msgid "Cover document showing spine width calculation"
msgstr "책등 너비 계산을 보여주는 표지 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:269
msgid ""
"Cover document with automatically calculated spine width based on page count"
msgstr "페이지 수를 기반으로 자동 계산된 책등 너비가 있는 표지 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:271
msgid "Cover document with safety margins"
msgstr "안전 여백이 있는 표지 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:276
msgid "Cover document showing safety margins and bleed areas"
msgstr "안전 여백과 재단 여백 영역을 보여주는 표지 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:278
msgid "**Spine Width Calculation:**"
msgstr "**책등 너비 계산:**"

#: ../../../_source/usage.rst:280
msgid "Formula: (pages / 17.48) + 1.524 mm"
msgstr "공식: (페이지 수 / 17.48) + 1.524 mm"

#: ../../../_source/usage.rst:281
msgid "Converted to points for display"
msgstr "표시를 위해 포인트로 변환"

#: ../../../_source/usage.rst:282
msgid "Example: 300 pages = 18.69 mm spine width"
msgstr "예: 300페이지 = 18.69 mm 책등 너비"

#: ../../../_source/usage.rst:285
msgid "Dustjacket Documents"
msgstr "더스트재킷 문서"

#: ../../../_source/usage.rst:287
msgid "Dustjackets include covers, spine, and flaps:"
msgstr "더스트재킷은 표지, 책등, 날개를 포함합니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:289
msgid "Complete dustjacket layout visualization"
msgstr "완전한 더스트재킷 레이아웃 시각화"

#: ../../../_source/usage.rst:290
msgid "Fixed flap dimensions: 3.25\" x 9\" (82.55mm x 228.6mm)"
msgstr "고정 날개 치수: 3.25\" x 9\" (82.55mm x 228.6mm)"

#: ../../../_source/usage.rst:291
msgid "Multiple fold lines for all edges"
msgstr "모든 가장자리의 다중 접지선"

#: ../../../_source/usage.rst:292
msgid "Separate margins for flaps and covers"
msgstr "날개와 표지의 개별 여백"

#: ../../../_source/usage.rst:299
msgid "Dustjacket with flaps and fold lines"
msgstr "날개와 접지선이 있는 더스트재킷"

#: ../../../_source/usage.rst:304
msgid ""
"Complete dustjacket layout with flaps, spine, fold lines, and bleed lines "
"visible"
msgstr "날개, 책등, 접지선, 재단 여백선이 모두 표시된 완전한 더스트재킷 레이아웃"

#: ../../../_source/usage.rst:306
msgid "Dustjacket with bleed lines"
msgstr "재단 여백선이 있는 더스트재킷"

#: ../../../_source/usage.rst:311
msgid ""
"Dustjacket showing bleed lines that extend beyond trim lines for print "
"production"
msgstr "인쇄 제작을 위해 재단선을 넘어 확장되는 재단 여백선을 보여주는 더스트재킷"

#: ../../../_source/usage.rst:314
msgid "Presentation Mode"
msgstr "프레젠테이션 모드"

#: ../../../_source/usage.rst:316
msgid "Presentation mode provides a distraction-free view:"
msgstr "프레젠테이션 모드는 방해 없는 뷰를 제공합니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:318
msgid "Full-screen display without UI elements"
msgstr "UI 요소 없이 전체 화면 표시"

#: ../../../_source/usage.rst:319
msgid "Maintains current view mode and overlays"
msgstr "현재 보기 모드와 오버레이 유지"

#: ../../../_source/usage.rst:320
msgid "Smooth page-by-page navigation"
msgstr "부드러운 페이지별 내비게이션"

#: ../../../_source/usage.rst:321
msgid "Exit with F5 or Escape"
msgstr "F5 또는 Escape 키로 종료"

#: ../../../_source/usage.rst:323
msgid "Navigation in presentation mode:"
msgstr "프레젠테이션 모드에서의 내비게이션:"

#: ../../../_source/usage.rst:325
msgid "``Page Down`` or ``Space`` - Next page"
msgstr "``Page Down`` 또는 ``Space`` - 다음 페이지"

#: ../../../_source/usage.rst:326
msgid "``Page Up`` or ``Backspace`` - Previous page"
msgstr "``Page Up`` 또는 ``Backspace`` - 이전 페이지"

#: ../../../_source/usage.rst:327
msgid "``Arrow Keys`` - Pan view if zoomed"
msgstr "``화살표 키`` - 확대 시 뷰 팬"

#: ../../../_source/usage.rst:328
msgid "``F5`` or ``Escape`` - Exit presentation mode"
msgstr "``F5`` 또는 ``Escape`` - 프레젠테이션 모드 종료"

#: ../../../_source/usage.rst:331
msgid "Presentation mode (fullscreen, no UI)"
msgstr "프레젠테이션 모드 (전체 화면, UI 없음)"

#: ../../../_source/usage.rst:336
msgid "Presentation mode showing pages in fullscreen without any UI elements"
msgstr "UI 요소 없이 전체 화면으로 페이지를 표시하는 프레젠테이션 모드"

#: ../../../_source/usage.rst:338
msgid "Starting presentation mode:"
msgstr "프레젠테이션 모드 시작:"

#: ../../../_source/usage.rst:340
msgid "Press ``F5`` while viewing a document"
msgstr "문서를 보는 중 ``F5`` 누르기"

#: ../../../_source/usage.rst:341
msgid "All overlay toggles remain functional"
msgstr "모든 오버레이 전환 기능 유지"

#: ../../../_source/usage.rst:344
msgid "Fullscreen Mode"
msgstr "전체 화면 모드"

#: ../../../_source/usage.rst:346
msgid "Fullscreen mode maximizes the window:"
msgstr "전체 화면 모드는 창을 최대화합니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:348
msgid "Window fills entire screen"
msgstr "창이 전체 화면을 채움"

#: ../../../_source/usage.rst:349
msgid "Menus and toolbars remain accessible"
msgstr "메뉴와 도구 모음은 계속 접근 가능함"

#: ../../../_source/usage.rst:350
msgid "Different from presentation mode"
msgstr "프레젠테이션 모드와 다름"

#: ../../../_source/usage.rst:351
msgid "Toggle with ``F11``"
msgstr "``F11``로 전환"

#: ../../../_source/usage.rst:354
msgid "Fullscreen mode (maximized window)"
msgstr "전체 화면 모드(최대화된 창)"

#: ../../../_source/usage.rst:359
msgid ""
"Fullscreen mode with maximized window while keeping menus and toolbars "
"visible"
msgstr "메뉴와 도구 모음을 표시하면서 창을 최대화한 전체화면 모드"

#: ../../../_source/usage.rst:362
msgid "Side-by-Side View"
msgstr "나란히 보기"

#: ../../../_source/usage.rst:364
msgid "Side-by-side view displays interior pages as spreads:"
msgstr "나란히 보기는 내부 페이지를 펼친 면으로 표시합니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:366
msgid "First page displayed alone (right side)"
msgstr "첫 페이지는 단독 표시 (오른쪽)"

#: ../../../_source/usage.rst:367
msgid "Subsequent pages in proper left/right pairs"
msgstr "이후 페이지는 적절한 좌/우 쌍으로 표시"

#: ../../../_source/usage.rst:368
msgid "Spine line visualization between pages"
msgstr "페이지 사이의 책등선 시각화"

#: ../../../_source/usage.rst:369
msgid "Maintains reading order"
msgstr "읽기 순서 유지"

#: ../../../_source/usage.rst:371
msgid "Toggle with ``Ctrl+D`` or via View menu (interior documents only)."
msgstr "``Ctrl+D`` 또는 보기 메뉴로 전환 (내부 문서만)."

#: ../../../_source/usage.rst:373
msgid "Interior pages in side-by-side view"
msgstr "나란히 보기의 내부 페이지"

#: ../../../_source/usage.rst:378
msgid "Interior pages displayed as a book spread in side-by-side view"
msgstr "나란히 보기에서 책 펼친 면으로 표시된 내부 페이지"

#: ../../../_source/usage.rst:382
msgid "Visual Overlays"
msgstr "시각적 오버레이"

#: ../../../_source/usage.rst:384
msgid "All overlays enabled simultaneously"
msgstr "모든 오버레이가 동시에 활성화됨"

#: ../../../_source/usage.rst:389
msgid ""
"All visual overlays enabled together showing trim lines, safety margins, "
"fold lines, barcode area, and bleed lines"
msgstr "재단선, 안전 여백, 접지선, 바코드 영역, 재단 여백선을 모두 표시하는 시각적 오버레이"

#: ../../../_source/usage.rst:392
msgid "Safety Margins"
msgstr "안전 여백"

#: ../../../_source/usage.rst:394
msgid "Safety margins indicate the safe content area:"
msgstr "안전 여백은 안전한 콘텐츠 영역을 나타냅니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:396
msgid "**Appearance**: Semi-transparent blue/purple overlay (#7F7FC1)"
msgstr "**외관**: 반투명 파란색/보라색 오버레이 (#7F7FC1)"

#: ../../../_source/usage.rst:397
msgid "**Default Size**: 12.7mm (0.5 inches)"
msgstr "**기본 크기**: 12.7mm(0.5인치)"

#: ../../../_source/usage.rst:398
msgid "**Purpose**: Show printable area safe from trimming"
msgstr "**목적**: 재단으로부터 안전한 인쇄 가능 영역 표시"

#: ../../../_source/usage.rst:399
msgid "**Toggle**: ``Ctrl+M``"
msgstr "**전환**: ``Ctrl+M``"

#: ../../../_source/usage.rst:402
msgid "Safety margins overlay enabled"
msgstr "안전 여백 오버레이 활성화"

#: ../../../_source/usage.rst:407
msgid "Safety margins overlay showing the safe content area"
msgstr "안전한 콘텐츠 영역을 보여주는 안전 여백 오버레이"

#: ../../../_source/usage.rst:410
msgid "Trim Lines"
msgstr "재단선"

#: ../../../_source/usage.rst:412
msgid "Trim lines show where pages will be cut:"
msgstr "재단선은 페이지가 재단될 위치를 보여줍니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:414
msgid "**Appearance**: Black solid lines at edges"
msgstr "**외관**: 가장자리의 검은색 실선"

#: ../../../_source/usage.rst:415
msgid "**Purpose**: Indicate final page dimensions"
msgstr "**목적**: 최종 페이지 크기 표시"

#: ../../../_source/usage.rst:416
msgid "**Essential for**: Bleed verification"
msgstr "**필수 사항**: 재단 여백 확인"

#: ../../../_source/usage.rst:417
msgid "**Toggle**: ``Ctrl+T``"
msgstr "**전환**: ``Ctrl+T``"

#: ../../../_source/usage.rst:420
msgid "Trim lines overlay enabled"
msgstr "재단선 오버레이 활성화"

#: ../../../_source/usage.rst:425
msgid "Trim lines showing where the page will be cut"
msgstr "페이지가 재단될 위치를 보여주는 재단선"

#: ../../../_source/usage.rst:428
msgid "Spine/Fold Lines"
msgstr "책등/접지선"

#: ../../../_source/usage.rst:430
msgid "Document-specific spine indicators:"
msgstr "문서별 책등 표시기:"

#: ../../../_source/usage.rst:432
msgid ""
"**Interior Documents:** * Center spine line in side-by-side view * Purple "
"solid line between page pairs * Toggle: ``Ctrl+L``"
msgstr "**내부 문서:** * 나란히 보기에서 중앙 책등선 * 페이지 쌍 사이의 보라색 실선 * 전환: ``Ctrl+L``"

#: ../../../_source/usage.rst:437
msgid ""
"**Cover Documents:** * Fold lines at spine edges * Purple dashed lines * "
"Based on calculated spine width * Toggle: ``Ctrl+L``"
msgstr "**표지 문서:** * 책등 모서리에 접는 선 * 보라색 점선 * 계산된 책등 너비 기반 * 전환: ``Ctrl+L``"

#: ../../../_source/usage.rst:443
msgid ""
"**Dustjacket Documents:** * Multiple fold lines for all edges * Purple "
"dashed lines for all folds * Separate margins for flaps (teal) and spine "
"(olive) * Toggle: ``Ctrl+L``"
msgstr ""
"**더스트재킷 문서:** * 모든 가장자리의 다중 접지선 * 모든 접지선에 보라색 점선 "
"* 날개(청록색)와 책등(올리브색)의 개별 여백 * 전환: ``Ctrl+L``"

#: ../../../_source/usage.rst:449
msgid "Spine/fold lines overlay enabled"
msgstr "책등/접지선 오버레이 활성화"

#: ../../../_source/usage.rst:454
msgid "Spine and fold lines indicating where the cover will be folded"
msgstr "표지가 접힐 위치를 나타내는 책등과 접지선"

#: ../../../_source/usage.rst:458
msgid "Barcode Area"
msgstr "바코드 영역"

#: ../../../_source/usage.rst:460
msgid "Barcode placement indicator:"
msgstr "바코드 배치 표시기:"

#: ../../../_source/usage.rst:462
msgid "**Location**: Lower right of back cover"
msgstr "**위치**: 뒤표지 우측 하단"

#: ../../../_source/usage.rst:463
msgid "**Appearance**: Orange dash-dot rectangle with \"BARCODE\" label"
msgstr "**외관**: \"BARCODE\" 라벨이 있는 주황색 점선 사각형"

#: ../../../_source/usage.rst:464 ../../../_source/usage.rst:482
msgid "**Documents**: Cover and dustjacket only"
msgstr "**문서**: 표지와 더스트재킷만"

#: ../../../_source/usage.rst:465
msgid "**Toggle**: ``Ctrl+B``"
msgstr "**전환**: ``Ctrl+B``"

#: ../../../_source/usage.rst:468
msgid "Barcode area overlay enabled"
msgstr "바코드 영역 오버레이 활성화"

#: ../../../_source/usage.rst:473
msgid "Barcode placement area on the back cover"
msgstr "뒤표지의 바코드 배치 영역"

#: ../../../_source/usage.rst:476
msgid "Bleed Lines"
msgstr "재단 여백선"

#: ../../../_source/usage.rst:478
msgid ""
"Bleed lines show the actual page edges for cover and dustjacket documents:"
msgstr "재단 여백선은 표지와 더스트재킷 문서의 실제 페이지 가장자리를 보여줍니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:480
msgid "**Appearance**: Light blue solid lines (#22b5f0) at page edges"
msgstr "**외관**: 페이지 가장자리의 하늘색 실선 (#22b5f0)"

#: ../../../_source/usage.rst:481
msgid "**Purpose**: Show actual page boundaries (outside trim lines)"
msgstr "**목적**: 실제 페이지 경계 표시 (재단선 바깥쪽)"

#: ../../../_source/usage.rst:483
msgid "**Toggle**: ``Ctrl+R``"
msgstr "**전환**: ``Ctrl+R``"

#: ../../../_source/usage.rst:485
msgid ""
"Bleed lines appear at the actual page edges, while trim lines appear inside "
"at the bleed offset: * Cover documents: 3.18mm (1/8\") bleed * Dustjacket "
"documents: 6.35mm (1/4\") bleed"
msgstr ""
"재단 여백선은 실제 페이지 가장자리에 나타나고, 재단선은 재단 여백 오프셋 안쪽에 나타남: "
"* 표지 문서: 3.18mm (1/8\") 재단 여백 * 더스트재킷 문서: 6.35mm (1/4\") 재단 여백"

#: ../../../_source/usage.rst:489
msgid "Bleed lines overlay enabled"
msgstr "재단 여백선 오버레이 활성화"

#: ../../../_source/usage.rst:494
msgid "Bleed lines showing the actual page edges for print production"
msgstr "인쇄 제작을 위한 실제 페이지 가장자리를 보여주는 재단 여백선"

#: ../../../_source/usage.rst:497
msgid "Go to Page Dialog"
msgstr "페이지로 이동 대화상자"

#: ../../../_source/usage.rst:499
msgid "Quick page navigation:"
msgstr "빠른 페이지 이동:"

#: ../../../_source/usage.rst:501
msgid "**Open**: Ctrl+G or View → Go to Page..."
msgstr "**열기**: Ctrl+G 또는 보기 → 페이지로 이동..."

#: ../../../_source/usage.rst:502
msgid ""
"**Features**: - Shows current page and total pages - Input validation - "
"Enter key navigates - Escape key cancels"
msgstr "**기능**: - 현재 페이지와 전체 페이지 표시 - 입력 유효성 검사 - Enter 키로 이동 - Escape 키로 취소"

#: ../../../_source/usage.rst:509
msgid "Sample Files"
msgstr "샘플 파일"

#: ../../../_source/usage.rst:511
msgid "The repository includes sample PDFs for testing:"
msgstr "저장소에는 테스트용 샘플 PDF가 포함되어 있습니다:"

#: ../../../_source/usage.rst:513
msgid "https://spacecruft.org/books/momovu/src/branch/main/samples"
msgstr "https://spacecruft.org/books/momovu/src/branch/main/samples"
